\documentclass{beamer}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{ref.bib}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb}
\usetikzlibrary{circuits.logic.US, circuits.logic.IEC}

\title{PLA ``Programmable logic array''}
\author{Pablo Velásquez}
\date{Lunes 25 de mayo 2020}


\usetheme{Singapore}
\usecolortheme{seagull}
\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Contenidos}
		\tableofcontents
\end{frame}

\section{Descripción del producto}
\begin{frame}{Descripción del producto}
		\begin{itemize}
				\item Las \textbf{PLA} son una clase de dispositivo lógico programable (\textbf{PLD}).
				\item Consisten en una serie de compuertas \textbf{AND} cuya salida se conecta a una serie de compuertas \textbf{OR}.
		\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Arquitectura}

\begin{frame}{Arquitectura}
		\begin{figure}
				\centering
				\begin{circuitikz}
						%and gates
						\foreach \i/\j in {0/1, 0.5/2, 1/3}  {
								\draw (0,\i) node[and gate US,draw, logic gate inputs=n] (and\j) {};
								\draw (and\j.output) to[short] ++(2.5,0);
								\draw (and\j.input 1) to[short] ++ (-3,0);
						}
						%or gates
						\foreach \i/\j in {1/1, 1.5/2, 2/3} {
								\draw (\i,-1) node[or gate US,draw, logic gate inputs=n, rotate = 270] (or\j) {};
								\draw (or\j.output) to[short] ++(0,-0.5);
								\draw (or\j.input 1) to[short] ++(0,2.5);
						}
						%not and inputs
						\foreach \i/\j in {-1/0, -2/1, -3/2} {
								\draw (\i,3) node[above] (in\j) {$x_{\j}$};
								\draw (\i,3) to[short] ++(0,-3.5) node[] (end) {};
								\draw ($(\i,2) + (0.5,0)$) node[not gate US, draw, rotate = 270] (not\j){};
								\draw (not\j.output) -- ($(end) + (0.5,0)$);
								\draw (not\j.input) |- (\i,2.4) node[circ] {};
						}
				\end{circuitikz}
				\caption{PLA de tres entradas.}
				\label{fig:PLA}
		\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Funcionamiento}

\begin{frame}{Funcionamiento}
		\begin{figure}
				\centering
				\begin{circuitikz}
						\draw (0,0) node[and gate US, draw, logic gate inputs = n,anchor = west, minimum width = 1cm] (and) {};
						\draw (and.output) to[short] ++(0.2,0) node[right] {$\equiv$};
						\draw (and.input 1) to[short] ++(-1,0);
						\foreach \i in {-0.2,-0.4,-0.6,-0.8} {
								\draw (\i,-2pt) -- (\i,2pt);
						}
				\end{circuitikz}
				\begin{circuitikz}
						\draw (0,0) node[and gate US, draw, logic gate inputs = nnnn] (and) {};
						\foreach \i in {1,...,4} {
								\draw (and.input \i) to[short] ++(-0.5,0);
						}
						\draw (and.output) to[short] ++(0.5,0);
				\end{circuitikz}
				\caption{Compuertas en un PLA}
				\label{fig:compuertas}
		\end{figure}

		\begin{itemize}
				\item Se utiliza un fusible para asegurar las conexiones.
				\item Se utilizan para resolver funciones escritas en forma de SOP (suma de productos).
				\item A cada compuerta \textbf{AND} le llega una señal o su complemento.
				\item Cada producto se suma a través de una compuerta \textbf{OR}.
		\end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}
		Tomemos como ejemplo la función $F(x_2,x_1,x_0) = x_2\cdot x_1 + \overline{x_2}\cdot x_0 + x_1 \cdot x_0$

		\begin{figure}
				\centering
				\begin{circuitikz}
						%and gates
						\foreach \i/\j in {0/0, 0.5/1, 1/2}  {
								\draw (0,\i) node[and gate US,draw, logic gate inputs=n,anchor = center] (and\j) {};
								\draw (and\j.output) to[short] ++(1.5,0) node[] (oand\j) {};
								\draw (and\j.input 1) to[short] ++ (-3,0);
								\draw ($(and\j) + (1,0)$) node[] {$\times$};
						}
						\draw (oand0) node[right] {$x_1 \cdot x_0$};
						\draw (oand1) node[right] {$\overline{x_2}\cdot x_0$};
						\draw (oand2) node[right] {$x_2 \cdot x_1$};
						%or gates
						\draw ($(and0.center) + (1,-1)$) node[or gate US,draw, logic gate inputs=n, rotate = 270, anchor = center] (or) {};
						\draw (or.output) to[short] ++(0,-0.5) node [below] {$x_2\cdot x_1 + \overline{x_2}\cdot x_0 + x_1 \cdot x_0$};
						\draw (or.input 1) to[short] ++(0,2.5);
						%not and inputs
						\foreach \i/\j in {-1/0, -2/1, -3/2} {
								\draw (\i,3) node[above] (in\j) {$x_{\j}$};
								\draw (\i,3) to[short] ++(0,-3.5) node[] (end) {};
								\draw ($(\i,2) + (0.5,0)$) node[not gate US, draw, rotate = 270] (not\j){};
								\draw (not\j.output) -- ($(end) + (0.5,0)$);
								\draw (not\j.input) |- (\i,2.4) node[circ] {};
						}
						%connectors
						\draw ($(and0) + (-1,0)$) node[] {$\times$};
						\draw ($(and0) + (-2,0)$) node[] {$\times$};
						\draw ($(and1) + (-2.5,0)$) node[] {$\times$};
						\draw ($(and1) + (-1,0)$) node[] {$\times$};
						\draw ($(and2) + (-3,0)$) node[] {$\times$};
						\draw ($(and2) + (-2,0)$) node[] {$\times$};
				\end{circuitikz}
				\caption{Uso de PLA.}
				\label{fig:ejemplo}
		\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
		A principio de los años setentas empresas como \textit{IBM}, \textit{National Semiconductors}, \textit{Texas Instruments} y \textit{Philips}, desarrollaron \textbf{PLA} básicas con un número limitado de entradas y salidas (al rededor de 20) \cite{damaj2008}.
\end{frame}

\section{Ejemplos de aplicación}

\begin{frame}
		\begin{figure}
				\centering
				\includegraphics[width=0.8\textwidth]{imagenes/MOS_6502AD_4585_top.jpg}
				\caption{Microprocesador 6502.}
				\label{fig:6502}
		\end{figure}

		El Microprocesador 6502 utilizaba 	\textbf{PLA}s en lugar de \textbf{ROM} \cite{hanson6502} \cite{steil2008}.
\end{frame}



\section{Ventajas y desventajas}

\begin{frame}
		\begin{itemize}
				\item Funciones bien especificadas.
						\begin{itemize}
								\item No hay necesidad de especificar arreglos redundantes.
								\item Menor número de transistores utilizados.
								\item Más económico.
						\end{itemize}
				\item Uso de fusibles para programar el circuito.
						\begin{itemize}
								\item Imposibilidad de re programar el circuito.
								\item Valor agregado tal vez innecesario.
						\end{itemize}
		\end{itemize}
\end{frame}




\begin{frame}{Referencias}
		\printbibliography
\end{frame}



\end{document}


